\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}

\moderncvtheme[blue]{classic}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xeCJK}
\setmainfont{Minion Pro}
\setsansfont{Myriad Pro}
\setmonofont{Courier New}
\setCJKmainfont{STSong}
\setCJKsansfont{STKaiti}
\setCJKmonofont{Hiragino Sans GB W3}

\usepackage{CJKutf8}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.8]{geometry}

\usepackage{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}

\renewcommand*{\cventry}[7][.25em]{
  \cvitem[#1]{#2}{
    {\bfseries#3}
    \ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{，{\slshape#4}}
    \ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{，#5}
    \ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{，#6}
    。\strut
    \ifx&#7&
      \else{\newline{}\begin{minipage}[t]{\linewidth}\small#7\end{minipage}}\fi}}

\firstname{聂伟琳}
\title{Python 后端工程师}
\mobile{+86 152-7181-4355}
\email{winiex.nie@gmail.com}
\homepage{http://bachiscoding.com/}

\makeatletter
\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
\makeatother

\begin{document}
\maketitle

\section{个人信息}
%\cventry{year--year}{Degree}{Institution}{City}{\textit{Grade}}{Description}
\cvline{性别}{男}
\cvline{出生年月}{1992 年 3 月}
\cvline{教育经历}{华中科技大学\ 计算机科学与技术专业\ 学士}

\section{工作经历}
\cventry{2013 年 4 月 - 2014 年底}{后端研发工程师（Python）、项目最早期参与者}{恋爱笔记}{武汉滴滴网络科技有限公司}{}{主要职责为：后端系统从零开始的技术选型、方案设计以及最终实现；新需求的研发和既有代码的维护；技术人才的招聘、面试以及培养；产品层面的技术咨询和公司层面的决策。\newline{}}
\cventry{2013 年 7 月 - 2013 年 9 月}{后端研发实习生（PHP）}{美丽说}{北京美丽说网络科技有限公司}{}{主要职责为参与美丽说网站后端系统新特性的实现以及既有业务的维护。在熟悉了公司内部基于 PHP 的 Web 框架后于其基础之上进行开发，期间在导师指导下参与过后端服务核心模块的优化。}

\section{项目经历}
\subsection{武汉滴滴网络科技有限公司期间}
\cvline{恋爱笔记}{参与了恋爱笔记服务端程序从零开始的设计、研发、维护。主要使用 Python 语言进行开发，并基于 MySQL、Redis、Celery、Django 等基础软件搭建了多机器后端系统，能够支持一定的并发量，高峰期日处理动态请求数达千万次。对外设计并实现了 RESTFul HTTP 接口供客户端使用，对内设计并实现了 Thrift 接口供其它服务使用。实现了内容同步算法保持多用户、多客户端之间的内容同步。}
\cvline{爱芽社区}{参与了恋爱笔记应用内爱芽社区服务端程序的设计、研发、维护。技术选型同恋爱笔记。使用 Thrift 二进制接口与恋爱笔记进行通信访问账户服务。}

\subsection{北京美丽说网络科技有限公司期间}
\cvline{美丽说后端业务系统}{参与了美丽说后端业务系统的研发、维护。与前端工程师一起完成了美丽说账户体系中雅虎邮箱用户的迁移工作，完成了美丽说热门单品下架检测程序，进行了开放平台分享程序的重构与维护。}

\subsection{其它项目}
\cvline{Tornado 源码阅读计划}{进行中。阅读 Tornado 源代码并将所获取知识产出为博客文章。}
\cvline{Inspired}{进行中。一个聚合高质量互联网信息的 API 服务，汇聚了 Hacker News、Product Hunt 等服务的信息内容，并以 JSON 格式输出。}
\cvline{dotfiles}{点文件仓库，维护了自己开发所用的工具以及配置。项目见个人 Github 主页。}
\cvline{wnx-regngin}{一个简单的正则表达式引擎。源码见：https://github.com/weilinnie/wnx-regngin。}

\section{个人技能}
\cvline{技术年龄}{4 年}
\cvline{编程语言}{Python（掌握），Objective-C、Java、C（了解）}
\cvline{操作系统}{Mac OS X（工作使用）、Linux（ArchLinux、Ubuntu、CentOS）（使用、简单运维）、Windows（使用）}
\cvline{开发工具}{Vim、Git \& Git Workflow、GitHub \& BitBucket（熟悉），Shell（Bash）（简单了解）}
\cvline{基础软件}{MySQL、Redis（熟悉），Nginx、uWSGI、Celery、Thrift（with python binding）（了解）}
\cvline{框架与平台}{Django、Tornado（熟悉），Android、iOS（了解）}
\cvline{计算机科学}{算法和数据结构（熟悉），计算机网络、编译原理和编程语言原理、计算机系统及硬件体系、计算机操作系统（了解）}
\cvline{文档撰写}{Markdown（熟悉），Word、LaTeX（简单了解）}
\cvline{外语}{英语（流畅地读，简单地听、说、写）}

\section{其它信息}
\cvline{Github}{https://github.com/winiex}
\cvline{About Me}{http://about.me/winiex}
\cvline{兴趣爱好}{音乐、阅读}

\end{document}
